Tuli ette Liis Kolo ja kaebas, Adam Matsoni man seistes, et Miina Õigus tema tütard, kes sääl teenimas on, peksnud - nõuab 10 rubla waluraha.
Miina Õigus, Johan Õiguse juures seistes, ütles küll seda last 5 korda witsaga löönud olewad, selle et see laps mitmed korda maja asju ära on warastanud ja et seda moodi maha ei jätnud ning weel ropuste söimanud. Lapse ema on ka ise selle eest last trahwida käskinud.
Kohtumees Mikk Rebane, kes lapse päält peskmise üle on kaenud, ütles et siis lapsel midagi wiga ei ole olnud.
Mõiste Liis Kolol ei ole midagi Miina Õiguse käest nõudmist.
Kohtumees: Peeter Hindrikson XXX
Kohtumees: Kusta Iwanthal XXX
Kohtumees: Jaan Hansing
Kohtumees: Johan Kiljak
Mõiste sai kuulutatud ja ei olnud Liis Kolo mitte sellega rahul.
Kirjutaja: Ch Kapp &lt;allkiri&gt;
